其實ive係咪人讀？

Workload 大過U 個個星期都有十幾樣功課？
學嘅嘢又難
師資又on9
Mean又低過人
搞到啲學生唔夠分同班asso爭
多功能壓力大要去摸泰妺下火搞到中武肺
咁不如一開始就去讀asso正正經經上返u好過？
屌你老母呀垃圾ive

咩科

移民科

Workload 大過U
邊度聽返來

多嘢讀on9係真

但難？背書咋喎

證明你係精英

你識下學programming 背書吖

U 鳩fing都pass啦
易撚過ive

Asso輕鬆到傻

lm

咪臭係

中肺炎

我話既

當年讀ive一個sem10科
讀到抖唔到氣

反而上咗U輕鬆咗

啲老師paper都冇寫過paper都冇寫過憑乜做lecturer?

IVE League

完全唔明ive 點解要chur爆學生
上U你啲科又唔係全部trans到credits

就算同樣hd比較
iveD程度係偏向淺同密
比較過同科讀poly hd過D notes內容，人地深好多
利申:ive仔

依個社會係咁嫁啦
低下階層都係workload 大嫁啦

點買??

人地係theory 多嘛
Ive多實戰 咪搞到功課多到pk

佢純粹將舊制3年既課程壓縮做5個Sem
我嗰屆仲要sem5係做intern，即係得4個sem讀
仲要係第一屆DSE入，直接同AL爭

最後都係靠Jupas上U

發現大學嗰種讀法輕鬆好多

功課幾個約埋一齊做好易搞掂姐
係D test密左D，要搞到成日清concept
不過ive有過好處就係test同psst paper唔會差太遠
唔知其他科係咪，讀engine

大學一科平均咪兩個assignment 一個present 一個final
ive就 笑而不語

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,請大家幫手

多實戰
利申，n展ive仔

大學又冇咁少
平均2-4個lab，4,5份Assignment，midterm同Final

但起碼唔使用晒啲時間上堂有得回氣
抖順條氣再讀

你諗下幾多今屆dse傻仔入去讀吖 freeride到pk 老師同我地講話社會都係咁要識自己解決
其實好多間都同past paper差唔多 啲老屎忽太懶 特別係科技科唔講以為讀歷史 扑街年年啲題目差唔多

多workshops

最好係一個sem 4-5科 就讀得好舒服

不過，ive D阿sir話年年改驚你地班仆街唔合格，又要比hkie check唔可以有太大出入

求其數都有9科

你話大學定ive

ive

係

啲野係多但唔算特別深，基本上program 科上完tutorial 會明8 9成，大學你上足都係只會明三四成，不過大學唔洗特別追gpa 可以尻讀

Btw, 我估一陣又有條毅進仔黎打飛機話自己升到大學

補過幾個ive學生（英文）
勁難約
個schedule full到
一個學期take 9個courses
幾乎每日都係 8半到 4-5點
好似返工咁（佢地好似會專門set啲天地堂）
跟住又好似不斷有功課咁 （會瘋狂推遲我）
而且幾乎無 sem break/summer break

相比之下 asso學生 就真係好約好多
其實我自己schedule 都無佢地咁chur
不過你可能要搵返讀同類 engine既 UG先比較到（都聽講過UG讀engine 1 credit Lab 要返3個鐘呢啲pk嘢）

未讀個大學唔清楚大學點，但見到中同D u life好爽，自己就好似讀中學咁

IVE仔本身唔識讀書咪覺得讀咩都workload 大囉
利申 HKU

讀緊ive hotel
啲同學hea到仆街
老師又懶 成日趕住收工咁
又要用電腦交file
啲堂仲要成日天地堂
朝早上完 下午再上
如果唔係今年有疫證求其搵野讀住書
都唔會上垃圾學店

疫情

最慘係今年一開始用zoom上堂
App都未down好啲老師就up咗一堂

重點係我完全冇諗過higher diploma都要補習
之前仲笑鳩人
依家先知原來ive 啲老師多數廢嘅 youtube啲教學又唔啱

一分耕耘 ＞= 一分收獲

I life 都可以chur自己double major
但ive workload大過中學又乜柒都計分
遲交仲要零分 完全唔通融下zoom 吸收得冇咁好

下 咩科
HEA讀都3.0 不過覺得自己好廢唔敢搵返果行黎做

樓豬讀過u?

我讀過u 比較ive
ive workload大好多囉

IVE同ASSO目標唔同
IVE lecturer似為拖學生2年出社會
ASSO 部分lecturer知為學生上大學
教個態度都唔同

有冇後悔讀hotel

你退後啲睇成個畫面
根本唔公平

SE 上堂有跟到呀SIR做LAB一定識架喎
唔識咪問左右 再唔得就呀SIR
識做就識考架啦

好後悔 當初以為好充實好好玩
點知成pat屎咁

好過Shitty先啦

原來毅進啲數學功課咁撚難，唔怪得要發明毅進制

睇下ive啲功課

教畜
不過都唔怪佢地
可能中學雞老師人工都高過佢地

3.0高分？
ive至少3.6以上先入到u

咁真係好殘酷

ive出到去人工低到pk
依家乜工都要學位

就係講緊 考試前幾個鐘溫 咁撚蠢又懶都3.0
淨講呢科 勤力/有天份入U唔難

有咩係公平 考大學時都有班有錢人去英國讀高中公開試易啲又一年考兩次翻黎讀醫讀精算

呢個世界 無錢無資質無運動就要接受唔公平 就要付出更多努力先可以得到人地輕易得到嘅野嘅10份1都唔知有無

點樣好過

腳痛董嗰時話要提高高等教育率
害死幾多年嘅學生

比個建議你，與其有問題問個lecturer 不如識個勁人同學問佢仲實際，不過你本身都要有返咁上下根基人地先有幫你，依個就靠你自己做熟左啲tutorial 先啦

簡單講，Ive 啲科，我自己覺得識人緊要過識字

IVE係chur 㗎，又多assignment，不過比較簡單，返學又可以同啲fd 對吓答案

你讀咩科
吹水科就算

Hea讀 考前3粒鐘死背再入去考都有3係真
不過如果真係打算用呢個方法去讀既
比多少少心機 year1 過3.2有一皮野收

啱呀，ive垃圾，入ive果d都係垃圾
唔想做垃圾就快d quit啦

Ive考試比足曬tips架喎 有幾難
利 ive畢業生

冇諗過ive 要咁辛苦
本身仲諗住thei 轉vtc hd 讀
見你講到咁
我要諗多幾諗係咪真係要轉

科科都係識人好過識字嘅

我讀Ive（part-time)係背貼士，多科，但唔難...

Quit YouTube 啦

平時難捱

入到u起碼有返咁上下能力 鳩fing緊係pass

讀專科
睇下你係中學苦讀定入去先苦讀
人地打好理科或者外語根底
入去咪唔洗咁辛苦囉

相反你入去先追
實話無可能

吹水科無咁辛苦
轉系幫到你

Morning Sir
唔好爛me grade

GPA 3.9 表示全部功課測驗都係抄

轉asso啦

好睇系 我有學位 再讀ive都搞唔掂

非相關學位

你叫個醫生去唱歌/叫設計去計數咁

唔係果行就唔係果行

係連登先笑人者

就算大學 叫個讀政治既去讀物理一樣死

Ive 咁淺就唔好嘈啦
深得過你考DSE要讀晒咁多科，成日有個誤解就係
完左個公開試係解脫，唔洗用心讀書咁

你知唔知點解大學而家淺左？
等你班仆街呢d畢業，跟住課金讀master呀ma

咩科
啱科做個朋友

樓主緊係讀過u 冇野做先去讀ive
如果唔係佢點知u 有幾難

我4啦 一讀冇興趣既野都係死
gpa打下j用者

你讀番中學啦
用番同一科比，ive既課程design係大概去到4年制degree既 year 2既程

ive好多系同大學比緊係淺

同中學比緊係深中學邊會教c++寫code

m12

Dse深？
Dse考你做答題機器咋

依家真係大學都唔夠做 要master以上

有時個感覺似操數多過做野，不過 電腦科起碼叫做有少少反應，有掣禁吓都叫冇咁悶

Ive好多人讀

1）舊制比新制好，新制但求你pass就算
2）IVE都讀唔掂就算尻數啦

利申：IVE出身

抄功課高分畢業之後比人睇到實力貨不對板

笑死我

勁
咩科

01 program?

冇興趣中左伏以為勤力就得

好多野講岩唔岩讀既

分數真係虛名來者

Software engineering?聽講好似都唔錯

Ive workload邊到算大
功課2份
Midterm (有tips)
Final(操pp題目不停loop)

邊科可以功課兩份
堂堂都有野交呀屌

認真呢你讀邊科？

睇黎你冇搵咩朋友wo
ive嘅功課 lab 千年不變，抄答案黎十份都係一日交貨姐
考試就past paper，連答案做佢三年，一日入去考試
75/100 = A

一半啦

唔講啦費事自爆

不過去讀非相關系完全唔掂

勁多同學叻過我

所以我唔會拎學歷笑人

有咩好笑都唔同系 冇人會識晒咁多野

蕭生理科野都好屎但金融 歷史勁

唔通又笑佢理科基礎野都唔識咩

你讀咩科？我之前讀工程都未試過堂堂有野交

Aba

programming...
oic...樓主畀人屈機墊左屍底...
但programming呢樣野係practice make perfect....只能不停咁練習
我當年係坐係電腦前面, 每一句syntax唔同變化逐樣摸索
不停睇書...唔識唔明就mark低, 然後google
google中途見到唔識又mark低, 不停怒學
到最後考試之前基本上已經練成人肉compiler
讀Asso真係易升U, 不過不成功變成仁, 升唔到就咩都唔係
讀IVE就係明符其實既職訓, 畀多D練習你, 等你出黎做野即刻上手

Ive 都難

同埋每個系玩法都唔同有d考背書

有d考計數 有d考邏輯 有d考創

大學都冇得比較邊個系勁d

律師 畫家 工程師 it佬

邊個勁d呀

邊到有得拎1皮野

有獎學金

好叻叻
的確要比其他科曬時間

我個fd 讀Ive hd 都係兩日半日full day 八至五
其他兩日半可能要返一至兩個鐘
真係咁難約咩

原來樓豬係弱智...

IVE Software engineering太出名
入面好多未讀就已經識寫Code既勁人...
咩都唔識就預左入去畀人屈機到畢業...
無code底又真係想靠IVE升U就唔好讀呢科...

你都冇讀過u又知u workload會細過ive?

3.2咁低都有獎學金？

香港資歷架構IVE 應該排最頂

估炸

小學生日日有幾份功課添呀

驚自己讀唔返上去

仲有啲濕鳩project
明明係一個人做嘅
可以格硬要3個人一group
最後咪又係用一個人嘅idea
On9 ive group project

去到外國唔同世界

讀唔返都可以直入non ugc
好多僱主唔撚識分

ive 係功課多既，當年公開試後男朋友入ive,我入u，大家既科都相似但明顯佢多啲功課同密啲我玩ocamp時佢已經開sem話要交功課

行到邊都見到你

蕭生都成日拍片唔休息啦 人要學習

Exac7ly
一開sem就大把功課

屋企人又叫我唔好搞咁多野
求其讀四年拎個學士學位好過
讀垃圾thei 老師真心好L廢

新制HD 會讀到人痴撚線
d 人話易應該係講緊舊制

ching 邊間

淪落到讀ive講到你好似有得簡咁

5個sem讀到人on9

咁多人講到日日有功課
唔通我畢業之後ive改制
果時英文堂
寫文/present/gp discussion 一次
Final
NlP
就輕鬆搞掂

其實ivy係咩黎

係好似asso咁比你搏上U？但又未去到U咁勁？

i大 exam有tips 仲要如7x就A
冇咩難度喎

交完PJ Present 之後直落EA TEST CHUR 到爆
又多ON9科呃Credit

之後間中幫佢做下assignment ， proof read 啲essay，考試前佢狂睇pp，碌入左ust 我自己都冇3大讀

基礎java使撚背
btw, 你試吓算法同OO唔背吖

你u都入唔到邊有資格話u啲野易
人地9 fing都pass係人地勁 你ive都低gpa係你廢姐

令我諗起當年有兩個IVE仔上到U.
嚟ocamp格格不入
話佢地柒又唔係
硬係唔合群扮晒嘢
麻L煩

副學位 HD學歷(LEVEL4)高過中學但比起大學(LEVEL5)學歷低一級
夾心學歷 好過就咁中學畢業
因為公開試好多人入唔到大學

邊到話我入唔到
貧窮限制你想象？

小學生功課咁簡單,我寧願做小學啲功課

讀咩專科都係好多未入去就有根底嘅勁人架啦
唔係剩係ive係咁
好多專科hd都係
連呢d技能都冇太睇少hd啦
返去考dse或者讀乞食科然後直接出嚟做野啦

一定估唔到係2020變左高危職業

ive d人係英文差 其他科冇咩野

SDD 嗰d

係呀窮得濟

搵幾錢一個月
有MA?

佢讀公關
係連登作為PR出曬名
起底就知佢幾勁

叻仔

SE

多功課係真既

ive某D科workload係過重
但係好多科都比較hea

Workload大過U，學既野又難？！
我未讀過Ive，比較唔到😂😂

等你有機會入到U，比較完再出post總結下經驗啦😂😂😂

你就想啊鳩fing都pass
鳩fing爛grade就有你份

咁你都係讀返ive唔好入U

Ive都叫辛苦
你跳樓死咗佢唔好做人啦

Sorry係3.3 20個位每人2萬對Dse入Ive既人黎講好輕鬆 但入左去讀之後發現FD升上黎既人 合到格已經係大幸
低啲既話過3都有最高1萬遊學團助學金無限名額

係，讀FD上嚟真係唔係一般差

其實小學生workload 大過大學生

20個位即係點

sdd 啲科幾好玩，不過做功課on9

點難捱？因為計出席率？

Ive學嘅野難

Ive 好撚多野背我唔識背野，都覺得幾難既

U 我果科就唔多野背，不過就要你醒d lor. 咁你聰明既話都易既，正路avg. ive 仔未必讀得黎

Ive同大學最大分別係大學無得操卷

75%就有A 唔洗拉curve
咁都讀唔掂 仲好意思話要讀asso
IVE都讀唔掂仲夠膽死開post鬧
個個星期都有十幾樣功課？
workload大過U
你講出嚟個陣唔知有無忍唔住笑

你估真係一人一大學咩
你唔係讀書嘅料 就乖乖地HD畢業之後腳踏實地搵份工啦
你咁樣就算-6比你升到上u到時又會屌u垃圾workload大到唔合理

樓主讀唔掂咪同大家講下咪算 唔好拎U嚟比

利申HD升上top up

兩年要人讀三年嘢
利申：VTC 畢業生

你咁諗呀
係因為人地醒過你
9 fing = 你讀撚到死姐

假膠？

ive 仔程度應付唔到ive課程
咁樓豬係.....

讀唔到u 又知人workload

其實完全唔覺得ive多實戰 d野淺到仆街
上到大學d野難好多

利申 Ive me

IVE 同polyu比，IVE明顯係淺好多，但密。

Polyu 唔單只要讀自己科既野，仲有濕鳩service learning,CAR subject ，仲要科科theory都出得好深，根本chur過IVe好撚多

大學聽得明 但啲題目勁撚深 真係得三成識做

I大仔

Ive係俾人讀
但毅進係比狗讀

IVE無sem break咁濟
一個sem又要讀5-6科 功課又多
不過內容比較簡單 而且有revision lecture 基本上背哂都有A-

但上到U就功課無咁多 但內容深好多 要花額外時間去了解

唯一唔同就係心態上
IVE望住升U壓力大d
升咗U望畢業就算

真係好chur下 不過考試就唔難既

ive係學店
並唔係學校

難就唔難，仲要功課都係抄既
但真係唔明點解要讀咁多科，個個sem都一星期番足5日見住讀asso讀u d fd可以將d科揀晒喺2-3日上晒，真係好羨慕

個個都係咁架啦
識就識唔識就學極都唔識
寫CODE都係講個下急才
背到超曬班最後都係要考邏輯

話哂都係 i大
你以為求其行入去就可以做到 i大學生?

成日話ive易定難，跟本係睇科，你讀d吹水科咪易，鳩做鳩考都pass, 讀engine科咪難，因為要跟hkie, 唔可以太淺，又要一件幾內趕晒三年既課科，考撚完試下星期又開sem, 雖然d野一定係淺過大學，但係課程太密，各有難處啦，無咩好拗

中學你讀一科咩？
C++講天份囉，一定寫十句function 到個program
你寫十五句先得

中學中文英文數學勁

來到ive教c++咪又係唔識

學d野都唔同 唔明有咩好睇分數

唔通我dse 非相關科有5星

寫c++會勁d咩都係唔識

你算係識野既ive仔
試過有個ive仔係ive3.9，senior yr入黎我果科，同我討論d學術野，態度勁柒串覺得自己勁過哂其他人，但討論過程入邊露哂底，原來d yr1最撚basic既野佢都未撚搞清屌同佢講左勁耐先知自己一路係錯咁都3.9

clspoly依加廢到可以比人攞黎同特殊學校比較

即係過到3.3既都申請得 但一間學校得20個人有得拎 唔知佢點揀 你到時拎到問自己班主任啦

咁poly宜家dse17分都直入，已經同特殊學校冇乜分別

sad but ture

讀ive嗰陣基本上星期六日都係玩，依家經常連星期六日都要做野
不過大學你可以選擇爛grade/搵source/讀易讀course，同埋多假過ive

諗起當年對住啲AL幾D甚至幾B/C入嚟ive同你玩

末袋高考搞到班斷腳AL撚衝晒入嚟ive

身邊又多18-22分既DSE

嗰陣又第一屆，ive乜野都係試驗性質
係後幾年workload正常返

好彩冇讀ive
本身我有hkcc同ive
我一開始係想揀ive
屋企人勁反對話寧願比貴少少讀hkcc都唔好讀ive
依家諗返起我冇揀ive真係好啱

讀IVE真係好似讀中學
利申入過去sit朋友堂

所以ive 仔出來質素高過大學好撚多

Quit

講緊ops?
3.3拎唔到ops，應該得roa
的確非dse升上黎嗰班，大多數都好唔掂，大部分中途quit

無code底真係好撚慘
如果想上U日日通頂差唔多係必然
同期fd上去既都係咁

利申:個肝硬到擋子彈

如果計 SE (老婆教 i 大 IT) 我覺得 i 大個 workload 重過 u ( Wokshop + Mid-term Test + Programming Project + 考試全餐，仲要科科都有)，但講個思維層面就唔同， u 講理論, i 大就講實作，咁呢 part 就一定喺大學深同難。btw，讀 u 有幾多科手把手教你寫 program? 出嚟最實用嗰 d 都喺自學返嚟，雖然喺因為份 assignment 逼自己去自學 (中大 grad)

係香港地 是旦啦 讀唔讀書都係搵萬幾蚊

你老婆教it design科？

教it嘅miss冇幾多個㗎咋

緊喺唔自爆

女既，Ive 教it ,有老公，要搵應該唔難，其實自爆左九成啦

仲有好多嘅

例如 Esther

又係度見到你

真 啲FD同學多數都好渣 書又唔讀 仲諗住畢業

從來冇人講過ive難過大學

但一個人讀大學定ive咪又係一日得24個鐘

大學一個Sem就6科左右，起碼落堂有得抖順條氣再溫

ive剩係上堂已經用晒平日時間，仲要assignment打孖上（我當大學一科等於ive兩科，換句話講大學出一份Assignment同時ive出兩份功課）

實有人話走堂咪得
大佬呢啲人一定未撚試過上堂老師突然轉人手逐個點名，將中途唔喺位既同學Attendence剔走

最好笑班友講到ive就唔使溫書咁

IVE入去有九成係FD
唔係想眨低人 但FD升上嚟個班十有八九都hea
學習氣氛極差 project workload double
english presentation送埋講稿都唔讀

有心讀?咩科呀?

睇科，engine/it有唔少都好有心讀既

我幾個師兄都係上完U再上PhD

你慘啦 連邊間ive都講埋出黎

唔驚

清，睇你讀咩U同邊科姐，你試下讀UST....

但係我讀fd 上hd, 最後gpa 3.8x 應該都算OK掛

真 IVE係it/engine係比較其它科好入U (個人認為)
另外幼教都好似ok
其它冷門乞食科就pk

有心就一定得
但現實邊有咁多個李嘉誠

Workload大過U?你讀過U喇咩？I大仔咋你

本身IVE就係工業學院HKIE審核過科目內容
之後Poly/city升格大學，IVE又食曬佢哋開嘅HD
所以IT/Engine升U率咁高有原因

我讀過

ive workload大過U

Poly而家都有HD
Hell mode

我都想知做咩2002年之後又開返

ive 啲英六功課易到小學程度咁..

唔係
係俾垃圾讀

如果ive都覺得深
可能要考慮轉科

其實theory先深，實戰嘅野只要明白concept 就好簡單，可以自行操練

Ok 我未讀過
清我信你

我喺舊登到依家8年都講緊ive唔係難過大學，係忙過大學

大佬ive啲野幾易都好，都要花時間讀架

仲要唔可以肥 一肥就要比錢夜晚重讀

IVE似中學，日日都要上堂，基本上個 schedule排到好密。功課上網就搵到，量好多

大學就好輕鬆，功課要你自己搵paper，量少

智障既算唔算人? 唔算既話咁應該唔係人讀

搵錢嗎

主要都係timetable 同讀既科都係佢排比你
果時得2~3 個星期係返4日學, 其他都要返晒, 仲要好多8半
你讀間分校遠, 都夠玩死你
同埋佢讀自己果科既野之外,仲要讀全人, 中英文,
差唔多個個sem都有,
計埋都7-8科